各位認為乜樓價，租金先合理?

而家出邊閒閒地過萬蚊尺
租金就閒閒地萬幾兩萬銀

根本就癡撚線
我覺得一個400呎單位，最多賣200萬先係普通人可負擔既價格

租金就最多係同區公屋既兩倍

大家點睇

市價唔識講
但供同租如果只係佔收入十分一
咁其實已經可以助長埋出生率

我成日覺得就算樓價幾平都好
都係會俾有錢人買哂，唔會輪到窮人

要樓價跌，首先要地價建築成本跌

市區 8k~10k一呎

你可能跌 死心吧

依家最貴既係地價喎好似 聽施永青講

樓價同地價建築成本無關

只要正苦唔用高地價政策就得
但係講要親支那 做就繼續用英國果套嘅正苦
諗下就好啦

政府就算用高地價政策
樓價都同地價無關

一半

點解無關系，原聽其詳

我都想知點解會冇關

高價收批貨番黎repacking 賣番出去
如果發展商cashflow 出事咪要蟹賣套現囉

港豬一定話係要免費因為係必需品

市區嘅話實用面積每呎～8000左右

蟹咪擺係到 經常發生
建築成本包埋地價可能萬三蚊尺 地價佔一萬 你唔係想人用八千蚊放比你嘛

講到無關 都唔知講乜好笑到

買村屋la. 平好多

你唔用高地價
發展商又咪用天價去賣
之後大把換樓客搶購，唔使一個月已經賣完。問題係今時今日低息環境令香港太多有樓人成為暴發戶。多到你想象唔到。

蟹就擺係到都講得出
一打膠唔使找

人工 20-30%

事實上係

地價同樓價係雞先定蛋先既問題

最盡人工40%

居屋用成本價double賣,好過用附近呎價7折
話明資助房屋,政府攞黎賺錢 賣咁貴把撚咩

當年百幾萬新樓樓花 班友都鬼殺咁嘈話貴架啦

屯門有

一個產品嘅定價一開頭好多時係成本
但如果無市場嘅話
講得準確啲係需求好低時
檔主根本無能力定價
除非佢唔要錢
即係面包唔一定價過面粉

房署窮到Hihi
要咁様先至唔需要政府補貼

地價好似一層紗遮著左對樓價升降嘅主因

樓價同租金係將市民袋入面既錢回籠返政府既唯一手段(在香港)

如果樓價同租金都減到平均收入既二至三成而其他物價不變
每個人都會有錢到嚇親。。。。

400呎單位月租最低工資一半

問題買得起ge 人大把, 蝕得起ge 人仲多
除非好似沙士咁大獲先會趺咁多

政府部門根本唔需要賺錢,
如果個部門要做到有錢賺,第一時間加價應該係水費

700呎2房單位, 借9成, 一個人用一半人工,分10年供, 大家點睇

而家D業主唔係有錢到嚇親咩
十年前二百萬買層樓,今日可以放租萬幾蚊...

上堂嗰時prof 都話香港建築成本好貴
料貴人工又貴
但佢都話唔知貴左去邊
啲工人做野咁辛苦又真係抵俾嗰個人工

地價既平均呎價
再加二千

貴在建築公司markup，同埋要經大判二判n手先到工人

十年前既二百萬真係可以抽乾普通人既銀包
係呢十年股市升商品價格升同人工都升，所以樓價先跟升
樓係商品，無可能超出購買力咁定價，銀行都唔會冒咁大險借錢俾還唔到既人，定既價係高，都好多香港人買到，值唔值一回事，但值唔值係睇租值

人工其實真係有升，我十年前大學畢業真係有同學月薪六千，我第一份工都係八千，再早兩年有月薪四千既師兄，m 記請暑期工都係時薪十六

我認同樓價係貴，真係害左一代人

樓價無可能跌，一跌我就會出高價過你買多層收租
所以只可以期望政府有條件既資助房屋

建築材料無乜大升
係政府D大工程扯高人工

我十幾年前畢業
出黎做野就睇住個樓價set目標
到儲到少少錢既時候,個樓價已經遠離哂
升得太誇張啦
十年前2百萬都唔會等於而家4百萬啦...
同埋而家下下過4百萬,連九成按都做唔到,首期果筆又大好多,對D年青人黎講真係幾慘

搞到今時今日咁完全係貪曾嘅錯，限呎不限價，搞啲豆腐潤單位出嚟。停建居屋，樓嘅供求失衡

唔使講10年前
2010年 屌好似唔好耐之前既屯門樓100樓下 = 而家賣緊400萬

2009年既價錢 而家全部都400萬左右

投地果時限制最高尺價
唔俾發展商賣過呢個價
咁咪唔會起豪宅

當年買左樓既人而家發過豬頭啦

佢起豪宅唔緊要，啱區先得㗎

一手樓價點同地價無關？
一手樓價貴二手樓點平？

12年瓏門一開售
一個月層樓升100萬

一野升咁多,關建築成本乜事丫
佢升完D地價物價咪一齊升囉
所以係雞先定蛋先

其實好多人係供得起但係俾唔起首期

而家就算做9成, 25-30年, 400萬樓都係供萬5蚊上下
你要租樓都差唔多, 最多平兩千

租緊樓既人只不過係冇首期

利申: 人版。過左居屋條線, 要租樓。

400萬樓做九按加埋裝修雜費
70萬走唔甩

在下認為供樓 / 租樓佔家庭收入30%以下先算正常

香港樓價貴係因為中國人傳統上樓係必須品
再加上低息，北水等因素炒起

如果政府要控制樓價，其實收增值稅 / 房產稅就夠
問題係呢個政府係大陸優先，香港居民冇say 先導致今日咁

仲有19 壓力測試

淨買樓成本大約55萬 (比D牙力同AA傾+月供按保)
其餘裝修睇間屋有幾殘 30年左右舊樓執一劑普普通通都要30萬

咁講真，過唔到壓力測試就唔好諗買樓

樓價好合理
利申:屋企有幾棟樓

其實如果你供得起萬五，你四年前開始儲起每月萬五，都夠七十萬

入息中位數 * 十年 = 500 呎 就差唔多

到4年後儲到筆錢，可能樓價裝修又唔只呢個價

更正佢 月供13000 壓測37000

月儲15k.. 講就易...
我要養老豆老母，月入3xk，都係儲得15k...
你估香港地個個咁高收入？

唔好ff啦，如果公屋居屋夠，邊個去理私樓有幾貴。

其實要推冧樓價
只要增設持有第二或以上住宅單位嘅持有稅項即可
稅項係按年收
以差估署估價計樓價%課稅
累進制
持有住宅愈多課稅愈多
而且持有年期愈長稅率愈高
咁就逼到人賣樓
問題係政府面對咁多利益集團唔會敢做

咁其實你都供唔起萬五囉

對應返有人話供得起但無首期

放心 , 到你儲夠70萬 , 首期連裝修就升到要100萬

儲多兩年夠100萬 , 又可能升到120~130萬

慳都唔夠 , 要人工升得快 , 仲要望自己唔好失業

溫下書先

你深信樓價只升不停，如果你怕失業，咁你更加要早買，因為你一失業一大病任何急需用錢情況你可以即時賣樓拎返比你供樓更多既現金出黎應急
你怕失業唔買樓係因為怕樓價跌又因為供唔起而賤賣蝕錢，但同時你又深信今日首期一百萬將來會百三萬
其實好矛盾

佢話佢做到,但香港好多人都做唔到

其實某程度上佢無錯....

因為就算地價1000蚊呎, 發賤商一樣可以2萬蚊呎賣... 唔記得上年有啲盤, 話發賤商投塊地返嚟只係唔洗2000蚊呎, 賣咗成過萬呎???

講真兩個人供15k唔難
但依家冇樓邊個同你一齊捱

落晒屋企人名咪得

講租 市區4000蚊 新界2500
梅窩1000

買得起就合理
買唔起就唔合理

而家已經係咁做緊
問題係仲有班人一個名hold十幾個單位
轉名等同送樓
人人要諗過度過

呢單真係無留意過

但係以最理想既角度去諗，即係無囤地囤樓既假設下，而家投既地都成8000/9000 一呎，未計建築成本之類，發展商會唔會用低過呢個價去賣呢？

算撚數啦
咁撚高樓價 同租 出生率點會唔低
出生率低 之後話要引入外勞
最後咪又係唔夠屋住
貪曾正仆街 貪曾果年開始種下既地產霸權

點解唔會？點解咁多香港人應為500萬買左間屋。一億買左塊地就一定可以高過入市價賣返出去？

其實你係咪on9。願聞其詳

實施租務管制咪得囉

因為係投資既角度，除非件野完全無價值，否則點解會以低過買入價脫手？

你講既野,股票市場日日發生緊

點解怕失業一定要買樓？ 講明意外你點知自己幾時急要錢？ 咁岩你一買無耐就失業點算？

樓價整體上一定係升 , 但期間一定有低位有升升趺趺 , 而你唔知自己係邊個時間點要套現用錢 , 所以就算買得起而樓價都預左會升 , 都唔一定要買

怕大病我會買人壽醫療保 , 反而你話怕大病而去買樓反而仲奇怪 ...

怕失業我就未試過 , 不過我估自己都唔會賣而家住緊層樓去應急 ...

你話要結婚要有地方生仔去買我反而支持

但我上面既重點係 , 有人想買 , 但儲錢速度追唔到升既速度先係最大問題

有冇可能5000蚊租到一人單位

你估個個咁高人工咩..
過500k年薪，已經算係Top 25%..
仲有果75%嘅香港人唔洗理？

你預左係套房唔係一個單位

讀書讀上腦?
香港人多唔多? 地方大唔大?需求勁唔勁?發展商定價能力高唔高?
理論上可以無關, 唔好同人argue 實際上無關啦大佬
地價樓價根本就係香港低稅率既另一面

係咁香港買樓好難一枝公去供，自己出一萬，女友/老婆出五千已經足夠啦，真係樓價跌個時個個咪又眼定定唔買住，舊年年頭三百萬頭嘉湖有兩房啦！

係囉。仲有好多香港人同佢一樣仲係on9到震撼

而香港想做個普通人， 打普通工唔使用腦嘅工好似有罪咁。

繼續講落去

香港係一個崎形城市，貧富懸殊終極嚴重。

當大家身邊既人都屌緊唔夠首期時，大把有錢人幾百萬甚至成千萬扔落去買。

五百萬 Cash 既阿婆現兜兜咁買，仲未計北水，搵香港樓市避險。

港人港地？
香港人優先？

個個都有香港身份證啦！

香港就黎變成新香港添啦

呢幾年係好似你咁講，發展商玩晒
但係咪真係麵包會貴過麵粉？
我肯定咁話你知唔係
近d 既例子有逸瓏灣，sars 個陣都唔少

港資發展商負債低，有能力hold 貨唔賣
但你而家望下搶地既係中資，如果經濟轉勢
樓價跌3成，中資發展商好似高銀/海航個d 有冇能力hold 貨先？

見識少唔好成日拎而家望到既野出黎講
never say never

就算依家一蚊塊地
樓價應該都唔會跌

樓價等於消費力，消費力冇左就係完嘅時候，哩個音樂椅遊戲（好耐冇見過嘅形容詞）總會有一日停。